1. Поясніть своїми словами, як ви розумієте, як працює прототипне наслідування в Javascript

    Если у нас есть объект User со своими свойствами и методами и мы хотим создать новые объекты на его основе, то есть использовать свойства и методы User, то мы можем использовать "прототипное наследование".

    Для этого у нас есть специальное скрытое свойство [[Prototype]], которое либо равно Null либо ссылается на другой объект. Это свойство является внутренним и скрытым и, чтобы задать его есть способ "__proto__".

    Задавая "__proto__: user" в новом объекте "newObject" и указывая user, мы открываем доступ новому объекту "newObject" к свойствам и методам объекта-прототипа user. То есть  мы можем использовать их в новом объекте "newObject". Такие свойства называются "унаследованными".

    Если мы ищем свойство "newObject", а оно отсутствует, JavaScript автоматически берёт его из "user".

2. Для чого потрібно викликати super() у конструкторі класу-нащадка?

    Когда выполняется обычный конструктор, он создаёт пустой объект и присваивает его "this". Когда запускается конструктор унаследованного класса, он ждёт, что это сделает конструктор родительского класса, но конструктор родительского класса этого не делает.
    Поэтому, если мы создаём собственный конструктор, мы должны вызвать super, в противном случае объект для "this" не будет создан, и мы получим ошибку.